華為旗下海思晶片被發現有後門，可入侵網路攝影機

華為旗下海思晶片被發現有後門，可入侵網路攝影機

不少國家仍然在研究是否封鎖華為的 5G 設備，以保障國家安全，不過華為除了 5G 設備有安全風險，旗下海思晶片最近也被發現有後門，可直接存取使用晶片的網路攝影機等產品。

安全研究人員 Vladislav Yarmak 稍早發現，海思 SoC 晶片系統韌體有個遙距除錯和管理工具，可存取同個網路的攝影機和閉路電視等，就是刻意留存的後門。只要有人連接特定端口 TCP 9530，並請求 Telnet 連接，就可以使用非常簡單的 root 帳號和 123456 密碼（或其他 5 個簡單的固定密碼）登入，並擁有 superuser 權限，直接存取和控制裝置。

研究人員表示，這個後門至少存在於使用 hi3518 SoC 晶片的大量網路攝影機和閉路電視產品，不過這個端口只向本地網路開放，而不是向網際網路開放，但仍是潛在的危險。而華為和海思暫時未回應此新聞。

推

唔過兩頁

日落帝國R.A.P.

日落帝國

笑鳩死,侵侵叫到唔好用佢就偏要用,呢鋪柒啦

英國表示，有效率又平做乜唔用

英國強大了

呢d其實每個人都知問題係國與國之間底下有咩利益輸送架姐。

大家圍埋一齊睇，幾咁樂也容容

美佬一早講到明會出事
係都唔聽

之前小米啲家電都比人發現過一次有後門晶片，外國啲政府仲係貪平用屎為屌米，無法！
佢低於正常成本價咁比你，佢有咩目的，佢做到咁平點為返本，唔係咁天真認為中共屎為做善事麻

W

揚

新聞？？

信政府，唔怕✌️

俄羅斯不厚道

咁都唔推

新聞來咩

又嬴啦

屎為

英國瀨到雪雪聲

英國由佢中伏算啦，自甘墮落

今時今日，仲用屎為嘅，同戀上肺炎有咩分別

大大力推！！！

5毛呢，喂

冇後門先至係新聞

仲係好多岸鳩未醒

個傻鳩後門明顯到咁
做陰質嘢都要貪懶

狗也不屌

我屎為，我大撚晒，明hack鳩你班柒頭，吹呀

屌

海思同唔同麒麟有關係？

海思係屎為旗下公司，負責設計晶片，崎撚990果啲撚屌u就係佢嘅作品

咁麒麟U有冇後門晶片啊？

奶共奶到自己國家都俾人奶走埋

你點入黎睇呢個post的

我就有睇文，但無睇到有kirin呢個詞？咁kirin有定無後門先？

巴打你有無咁實心.....
海思做u係有晒後門，就係崎撚u呢粒比屎為，呢間間諜公司嘅u會乾淨？

咁 有定冇？

無，一場誤會，大家散水

你靠估就唔好回我嘛！

若然估到咁，網上你會搵唔到有裝嘅資料？

係係係，唔該幫手舉報呢個post, ban左佢🙏🏻🙏🏻🙏🏻

咪亂笑呀，上面位巴打問你要證據，無嘅話就咪笑人啦

你個腦無野？ 你唔會咁單純以為我係垃圾屎為打手 得一種諗法

我話你確實地答到我搵到文章Kirin都有 齊齊開po推死屎為
你成日靠估，靠估你最柒

對唔撚住，我靠估認為屎為係間諜公司，我靠估認為屎為信唔過！
我道歉了，屎為最誠實可靠，中國共產黨偉大光榮正確，我為我嘅小心之心表示懺悔！係偉大光明嘅屎為面前，我太過抹黑佢了

*小人之心

On9仔個腦真殘到一個點
你唔識起底咩？連登有所謂起底功能嘛

抵死

對唔住大佬，小妹唔知你個朵咁撚勁，服左你了🙏🏻

kirin有定冇，唔肯正面答，一味靠估，唔夠人講又腦殘屈鳩人打手，呢啲係咪過住半年來所謂藍絲作風同心態？

推啊

正面答左你無喇喎，我仲叫埋人散水，一場誤會，大大隻字寫晒出黎，咁都唔叫正面回答

你呢啲叫確實答咗我問啱野？

#71我咪正面回答左你囉？
如果你見唔到，唔緊要，我再正面回答你多一次
屎為崎撚u無後門，一場誤會，大家散水

無咩無？ 你呢句個無字好多意思。
明確確實嘅答案，你識唔識回覆人呢？

有定無，網上搵搵先啦！或者愛啱啱睇過嘅野可能就係我想知嘅答案…你個腦要唔要reboot吓？

唔知點覆，呢啲事實本身無咩爭議性

無得救，固有既定就會害死你

Sorry 阻住你睇文
P牌樓主唔想再有手足被黑警自殺

呢48個apps 啱所有人用，尤其前線手足

啲apps可以避免黑警link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

請大家幫推，避免沉底

中國廠出仲有人相架咩

屎為最乾淨最偉大最正確，請勿抹黑屎為